## ウェブアプリケーションフレームワークTodesweb

Todeswebはウェブアプリケーションフレームワークである。主要な機能は以下。

* ウェブサーバーとして接続を受け付ける。
* ウェブクライアントとして他のサーバーに接続する。
* バックグラウンドタスクをキューに入れて実行する。

## ウェブサーバー

*webserverlisten*プリミティブ演算は*url*引数と*callback*引数を取る。どちらの引数も必須である。*url*引数は文字列で、例えば `http://localhost:8000` のように記述する。*callback*引数はコンティニュエーションである必要がある。

ウェブサーバーとして接続を受け付けるには、終端コンティニュエーションで制御をホスト言語に返す必要がある。

*callback*引数で指定されたコンティニュエーションには、コンティニュエーション引数として、ウェブカプセルが渡される。

## ウェブクライアント

*webclientconnect*プリミティブ演算は*url*引数と*callback*引数を取る。どちらの引数も必須である。*url*引数は文字列、*callback*引数はコンティニュエーションである必要がある。

サーバーからのリプライを受け取るには、終端コンティニュエーションで制御をホスト言語に返す必要がある。

*callback*引数で指定されたコンティニュエーションには、コンティニュエーション引数として、ウェブカプセルが渡される。

## ウェブカプセル

ウェブカプセルの*Web*メソッドは、引数を取らず、ブーリアン型の真を返す。

ウェブカプセルの*get*メソッドは、文字列型の*main*引数を取る。*main*引数は*method, uri, query, proto, headers, body, message*のいずれかである必要がある。それぞれに対応するものを文字列型で返す。

ウェブカプセルの*reply*メソッドは、ウェブサーバーとして動作しているとき、クライアントにリプライを送る。このメソッドは*status, headers, main*引数を取り、それぞれ自然数型、文字列型、文字列型である必要がある。*status*引数は省略すると200 (10進法) とみなされる。*headers*引数は省略すると `Content-Type: text/html\r\n` とみなされる。*headers*引数は、各行を `\r\n` で区切る必要があり、最後の行の末尾にも `\r\n` が必要である。*main*引数は必須である。

注意: `\r\n` はホスト言語での表記である。Todeslangでは `^?, ^!` と表記する必要がある。

ウェブカプセルの*servefile*メソッドは、ウェブサーバーとして動作しているとき、クライアントにファイルを送る。このメソッドは*main, extramime, headers*引数を取り、いずれも文字列型である必要がある。*main*引数は必須で、ファイル名を指定する。*extramime*引数は省略可能である。省略しない場合は `jpg=image/jpeg,jpeg=image/jpeg` のような形式で指定する。*headers*引数は省略可能である。*headers*引数は、各行を `\r\n` で区切る必要があり、最後の行の末尾にも `\r\n` が必要である。

ウェブカプセルの*servedir*メソッドは、ウェブサーバーとして動作しているとき、クライアントにファイルを送る。このメソッドは文字列型の*main*引数を取り、この引数は必須である。*main*引数で指定されたディレクトリ以下に、URLのパスと一致するファイルがあれば、そのファイルを送る。そのようなファイルがなければ404エラーを送る。

## バックグラウンドタスク

*registertask*プリミティブ演算は、バックグラウンドタスクをキューに入れる。このプリミティブ演算はコンティニュエーション型の*main*引数を取る。ホスト言語に制御が戻されたとき、バックグラウンドタスクがキューから取り出され、そのタスクが実行される。コンティニュエーションの処理の終わりには、終端コンティニュエーションで処理をホスト言語に返す必要がある。
